小一教科書 擦膠英文係？（（比三秒你諗））

Rubber 咪rubber
咩eraser

有幾種講法

細個都係學eraser
利申90後

know one more thing from this post
u = on9

Idiot咪idiot囉
咩retarded

rubber = condom in USA

香港跟英式應該用rubber先啱

我都諗到rubber先，但係完全唔覺得用eraser有咩問題

pen 原子筆
pencil case 筆袋
我覺得呢兩點問題大啲....

pen呢隻字存在耐過原子筆好多

i have a pen
i have an apple?

9幾？

利申90
學rubber

下
不嬲係eraser
rubber 係橡膠果類野

Rubber加一，eraser係後來先學

我屋企有好多 rubbers

rubber英式用法

支那用語 膠擦

99年出世
但我都係學 eraser先

我記得係學rubber既
不過各有各啫

係外國我試過講rubber俾人以為我想講condom

erase : 消除
eraser : 消除既野 = 擦膠

美式同英式既分別
香港教美式多

我都係 但覺得eraser會好啲 擦走啲嘢

你知唔知自己講緊啲乜

sor 睇錯自膠

擦膠同擦子膠有咩分別

原子筆唔係ball pen咩
pen應該係一個大類泛指所有筆
pencil case就細個都係教筆袋

一開始學rubber先，中學先學e字頭

rubber英式 eraser美式
此post已完

宜家d教科書荼毒緊小學生
蝗化到跟大陸用美式英文教科書

澳洲好似又唔同叫法

咁撚樣都好爭論一餐

你去北美講英式英文（terms)好多人都唔會明你up緊乜

細個係學rubber
因為香港以前係英式英文姐

咁都有人負皮你

mentally disabled

同你去美國同人講football人地以為你講欖球係同一個道理。

利申：90後，小學時阿sir好好，兩種都有教，仲專登提我以後要留意英式同美式有分別，一生受用。

英文差 直用開rubber 到中四左右先第一次聽eraser

90後啲教科書應該都仲係學rubber
00後就轉晒學eraser

屋企人99年出世都係學rubber

Rubber

Condom

此po已完

賣哂！

錯post

樓主的 rubber
其他人的 =plastic

你遲出世
以前用美式英文係錯
用殘體字都係錯

可能澳門呢

Penis=cock=dick

唔好意思我表達唔好 依家教美式多

係美式足球
BTW都唔係用腳玩

條友係咪00後扮90後阿你老味

擦紙膠

個人認為pen = 鋼筆 （要蘸墨水果隻，個筆咀好尖寫字時大力少少就括爛紙果隻）
Ball pen = 原子筆 （真係有粒珠喺筆咀）

終於有人講
加拿大Rubber = condom

樓主唔好出黎7啦
不嬲都有eraser嫁啦
見識少就收皮啦

Rubber係british
eraser係American
有咩問題？
再者 rubber喺美國有condom嘅意思
所以如果唔係同英國人講
我會就咁講返eraser算
講rubber好似有少少老尷咁

小學係學rubber 到中學先識eraser

陽具呢？ ＤＩＣＫ？ＣＯＣＫ？ＰＥＮＩＳ？
咪又係同一樣野

冇分別 btw係擦紙膠

其實用rubber係好正常

係就係
但平常都唔會講 do you have a ball pen
鬼佬都唔會咁講咁寫

有時啲嘢唔駛執到咁緊
如果唔係就會矯枉過正

依家仲有無教how o clock

細個已經學eraser

英美式分別姐
仲有
Taxi Cap
Trousers Pants
Biscuit Cookie
Waistcoat Vest
Tin Can
Queue Line
Film Movie
Holiday Vacation
Tap Faucet
Torch Flashlight
Sweet Candy
Chips Fries
Luggage Baggage

係加拿大讀緊書
有次同人講枱面rubber係我既
佢

90年代尾出世 由細到大都係講rubber
但身邊有朋友學開eraser
所以應該係視乎個英文老師用英定美式

RUBBER係橡膠，ERASER係刪除器，咁睇你想點用隻字
有話美國用RUBBER指CONDOM，可能係材質一樣，照理推D改錯帶塗改液都可能叫得上係ERASER。

用黎擦鉛筆既或者叫RUBBER ERASER會消歧義一D。

正解

就好似pants同trousers, 因為pants喺British English=underwear, 為咗避免尷尬都係叫trousers穩陣，所以教書教eraser絕對冇問題

樓主你得閒執吓個「膠擦」好過啦

pencil case 唔係筆盒咩

無乜，全部WHAT TIME IS IT

我學都係學 rubber

利申：98

細個係學rubber
但係英式黎
其他地方普遍用eraser
係美國rubber = condom
所以依家好少人用rubber
英國人出去其他地方買都會用返eraser

eraser係最岩既
個字唔難記，rubber解讀到做好多野

咪係....未入黎諗緊係咪有D好深既字呢
點知....原來樓豬大驚小怪

應該係擦紙膠？

唔同地方唔同叫法
都好既
唔怕rubber誤會做condom

其實應該係97前多數英文教科書都係英式
依家轉左國際化

Eraser唔係改錯帶定塗改液？

color colour

學eraser果班都係回歸後先出世

Rubber

mentally retarded
E.P.A.教

垃圾樓主一講eraser就負皮人

rubber

到底有無人可以完全用曬一舊擦紙膠而唔係用用下唔見左

ps都係用e字頭

mentally retarded 而家會畀人話歧視

the "r" word

精神科而家叫intellectually disabled

obama 2010

英式

書寫eraser 老師教埋rubber
不過用開eraser 宜家啲eraser都唔係rubber做嘅
利申 00

塗改液北美叫white out

連英式同美式英文都可以變做年代鬥爭

兩個字都用得
有咩好嘈

有咩問題 幼稚園已經會學既字
諗起上次見幾個ive仔話自己去幫人補習 見到呢個字就話而家d細路英文好難 唔識讀
心諗 咁廢唔好學人同人補英文啦

問女同學：May i borrow a rubber from you?

香港教美式多？

笑而不語

90年出世學rubber
細佬99年出世學eraser